---
author: trevorbye
ms.service: cognitive-services
ms.topic: include
ms.date: 03/09/2020
ms.author: trbye
ms.openlocfilehash: 432448c5726043d85696ce25206af5ea0dcd14a7
ms.sourcegitcommit: 1b19b8d303b3abe4d4d08bfde0fee441159771e1
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/11/2021
ms.locfileid: "109805269"
---
Wenn Sie das Speech-SDK so konfigurieren möchten, dass komprimierte Audioeingaben akzeptiert werden, erstellen Sie `PullAudioInputStream` oder `PushAudioInputStream`. Erstellen Sie dann eine `AudioConfig` aus einer Instanz Ihrer stream-Klasse, und geben Sie dabei das Komprimierungsformat des Streams an. Verwandten Beispielcode finden Sie in den [Beispielen zum Speech SDK](https://github.com/Azure-Samples/cognitive-services-speech-sdk/blob/master/samples/java/jre/console/src/com/microsoft/cognitiveservices/speech/samples/console/WavStream.java).

Angenommen, Sie verfügen über die Eingabestreamklasse `pullStream` und verwenden OPUS/OGG. Ihr Code könnte wie folgt aussehen:

```java
import com.microsoft.cognitiveservices.speech.audio.AudioConfig;
import com.microsoft.cognitiveservices.speech.audio.AudioInputStream;
import com.microsoft.cognitiveservices.speech.audio.AudioStreamFormat;
import com.microsoft.cognitiveservices.speech.audio.PullAudioInputStream;
import com.microsoft.cognitiveservices.speech.internal.AudioStreamContainerFormat;

// ... omitted for brevity

SpeechConfig speechConfig =
    SpeechConfig.fromSubscription(
        "YourSubscriptionKey",
        "YourServiceRegion");

// Create an audio config specifying the compressed
// audio format and the instance of your input stream class.
AudioStreamFormat audioFormat = 
    AudioStreamFormat.getCompressedFormat(
        AudioStreamContainerFormat.OGG_OPUS);
AudioConfig audioConfig =
    AudioConfig.fromStreamInput(
        pullStream,
        audioFormat);

SpeechRecognizer recognizer = new SpeechRecognizer(speechConfig, audioConfig);
SpeechRecognitionResult result = recognizer.recognizeOnceAsync().get();

String text = result.getText();
```
